紐約時報：殺記者疑犯之一 是沙特王儲保鑣

土耳其一名高官16日表示，土耳其警察搜索沙烏地阿拉伯駐伊斯坦堡領事館，找到一些證據，沙烏地駐伊斯坦堡總領事奧泰比（Mohammad al-Otaibi）同日搭機離開土耳其，土國當局似乎打算也一併搜索總領事官邸。

沙烏地阿拉伯記者哈紹吉（Jamal Khashoggi）2日進入沙國駐伊斯坦堡領事館後消失。土耳其外交部長卡夫索格魯（Mevlut Cavusoglu）表示，土國警方計畫進行第二次搜索，這次目標是沙國總領事官邸以及幾輛外交牌車輛。外流的監視器影片顯示，哈紹吉進入領事館後沒多久，有幾輛外交牌車輛開往總領事官邸。

土耳其官方媒體報導，奧泰比16日下午已搭機離開土耳其，當時土國警方正要在他的官邸放路障管制。沙國並未立刻承認奧泰比離開土耳其，也未解釋他離開的原因。

紐約時報16日報導，沙烏地阿拉伯記者哈紹吉（Jamal Khashoggi）本月2日進入沙國駐伊斯坦堡領事館後消失，土耳其確認5名嫌疑人身份，並稱其中4人與沙國王儲有關，第5人則是在沙國內政部擔任要職的法醫。

其中一名嫌疑人慕特（Maher Abdulaziz Mutreb）經常出現在沙國王儲穆罕默德身邊，分別在王儲訪問巴黎、馬德里、波士頓和休士頓時在旁警戒。其他3名嫌疑人則和穆罕默德的安全勤務有關。

第五人是沙國首席軍事法醫圖拜吉（Salah Muhammed Al-Tubaigy），在沙國內政部和醫療機構擔任高級職務，只受沙國高級官員指揮。

報導稱，若如土耳其所言，這些人在哈紹吉遇害現場，可能使本案直接牽扯穆罕默德。這將降低他們未經王儲授命的可信度，讓美國難以接受如此解釋。

紐約時報確認，土耳其當局認出身份的15名嫌疑人中，至少9人為沙國安全部門、軍隊或其他政府部門工作。根據一份英國外交名冊，慕特即為其中一人，他是2007年派駐沙國駐倫敦大使館外交官，經常和默罕默德一同出國，可能當貼身保鑣。

對於33歲的穆罕默德來說，哈紹吉的失蹤或死亡成為他在西方國家和皇室內部立足的重要關鍵。默罕默德視自己為改革者，意圖開放沙國經濟和文化進而吸引西方投資者。

紐時報導稱，哈紹吉遭謀殺和分屍造成的國際反感已經玷汙此一形象，遠遠超過王儲先前綁架黎巴嫩總理的錯誤。

默罕默德和他父親沙爾曼國王（King Salman）否認知道哈紹吉下落，一再聲稱他已經離開領事館。

沙國官員並未對評論紐約這篇報導。

睇來沙特咁大個皇室，竟然無一個念能力高手

個保鏢死撚硬